{
    "title": "道清6",
    "range_remark": "(76-81+清靜經)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "故堅強者死之徒。柔弱者生之徒。是以兵強則不勝。木強則『共』。此『?』作何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)砍伐",
                "(2)去除",
                "(3) 刪除",
                "(4)塌陷"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "天之道。損有餘。而補不足。人之道。則不然，損不足。以『?』有餘。此『?』作何解？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)補",
                "(2)供",
                "(3)捧",
                "(4)奉"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "孰能以有餘奉天下？唯有道者。是以聖人，為而不恃，功成而不處，不欲見『?』。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)賢",
                "(3)道",
                "(4)德"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "故聖人云：「受國之『?』，是謂社稷主；受國不祥，是謂天下王。」正言若反。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)汙",
                "(2)辱",
                "(3)垢",
                "(4)土"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人執左契，而不責於人。故有德司契，無德司&nbsp;『?』。天道無親，常與善人。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)撤",
                "(2)澈",
                "(3)轍",
                "(4)徹"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "小國寡民，使有&nbsp;什伯之器。而不用，使民『?』。而不遠徒。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)累死",
                "(2)重死",
                "(3)陳死",
                "(4)餓死"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "雖有舟車，無所乘之；雖有甲兵，無所『?』之。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)用",
                "(2)陳",
                "(3)行",
                "(4)呈"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "既以為人己愈有。既以與人己愈多。天之道。利而不害。聖人之道。為而不『?』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)勝",
                "(2)為",
                "(3)爭",
                "(4)害"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "老君即是老子，姓李名聃，著有道德經",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)三千言",
                "(2)四千言",
                "(3)五千言",
                "(4)六千言"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "常能遣其慾而心自靜，澄其心而神自清。自然六慾不生，三毒消滅。以下何者「非」三毒",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)妄動",
                "(2)妄圖",
                "(3)妄想",
                "(4)妄語"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "寂無所寂，慾豈能生，慾既不生，即是『? ?』。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)貞淨",
                "(2)真淨",
                "(3)真靜",
                "(4)貞靜"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "雖名得道，實無所得，為化眾生，名為得道。此謂眾生應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)借假修真",
                "(2)借假修貞",
                "(3)借真修假",
                "(4) 借真休假"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "眾生所以不得真道者，為有『?』。其意解是『?』為禍本，此『?』為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)妄念",
                "(2)貪求",
                "(3)妄心",
                "(4)煩惱"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱妄想，憂苦身心，便遭濁辱，流浪生死，常沉苦海，永失『?』。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)真德",
                "(2)大道",
                "(3)真神",
                "(4)真道"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "修道者能悟得大道者，即『?』合一，形氣超俗，清靜無為。此『?』為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)精神元神",
                "(2)識神元神",
                "(3)識神心神",
                "(4)精神心神"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 2,
            "stem": "天下柔弱。莫過乎水。而攻堅強者。------------------------------知。天下莫能行。\n",
            "answer": "莫之能勝其無以易之故柔勝剛弱勝強天下莫不"
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 2,
            "stem": "雖有甲兵。無所陳之後。使民復結繩而用之。----------------------------相聞。民至老死。不相往來。\n",
            "answer": "甘其食美其服安其居樂其俗鄰國相望雞犬之音"
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 2,
            "stem": "信言不美，美言不信。----------------------------，既以為人己愈有，既以與人己愈多。",
            "answer": "善者不辯辯者不善知者不博博者不知聖人不積"
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 2,
            "stem": "老君曰：上士無爭，----------------------------。眾生所以不得真道者",
            "answer": "下士好爭上德不德下德執德執著之者不明道德"
        }
    ]
}